澳洲參議員Rex Patrick 要求政府檢討中國參與澳洲電網既程度

Government warned on Chinese state involvement in Australian power grid
By Richard Baker
August 1, 2020 — 11.30pm
The federal government is being urged to conduct a review of Chinese state involvement in Australia’s electricity grid and consider the removal of some equipment amid fears of remote sabotage.

Influential South Australian senator Rex Patrick is behind the push as Australian Bureau of Statistics data shows China has overtaken Vietnam as the main supplier of transformers for the Australian electricity network in recent years.

⋯⋯
In 2018-19, Chinese companies supplied 29 of the 70 transformers imported by Australia. Of these, 16 were for use in Victoria. The Andrews government signed a memorandum of understanding with China in 2018 to participate in its controversial Belt and Road initiative.

支那：好嬲好嬲

成班鬼佬2020年先醒覺？

李十X

1038 RIP